湯家驊：目前並無法律基礎引渡在內地港人回港

12名香港人涉嫌偷越國(邊)境犯罪正在深圳被刑事拘留。協助他們的民主黨立法會議員涂謹申在本台節目《自由風自由PHONE》表示，過往有人在港行劫後，偷渡回內地匿藏，內地當局並無控告他們偷越國(邊)境犯罪，並將疑犯移交給香港警方，是行之有效的安排，質疑為何今次不能將12名港人送回香港處理。他又說12名港人在港的行為，已根據本港法律作出控告，認為有關罪名不用在內地處理。

資深大律師湯家驊在同一節目表示，如12人涉及《港區國安法》罪名，他們的犯罪行為在香港發生，相信在內地受審的機會不高，目前國家安全公署亦無提出辦案，但指他們攜帶的物件，或會在內地干犯內地的國家安全法，不能漠視這個可能性，當局作出檢控時會視乎證據。

他又說，因為反修例事件，目前並無法律基礎引渡在內地的港人回港。

屌你啦以前試過 幾次啦

唔想幫就唔想幫啦
講埋曬啲藉口

人大決左嘛，法都立到仲有咩做唔到

話唔定遲啲可能有 香港公安向廣東公安移交兒童性罪行重犯

條友扮晒嘢

下一步再同你玩個逃犯條例照硬上